到底我應唔應該讓坐？

先利伸，真心唔係想搵人support，只係想理性討論

頭先我坐咗係傳說中嘅關愛座，本來都冇事冇幹，去到旺角站嗰陣時就有班老人家入咗嚟，跟住佢見我坐咗係關愛座之後就叫我讓座比其中一個老人家，我嗰時同佢講我背脊都唔舒服，所以唔讓。跟住佢哋成班人喺度話後生仔都唔養吓個80幾歲嘅老人家。然後全程我冇望過我。

咁點解我唔樣呢？
1: 我鼓勵讓座，但我唔鼓勵讓關愛座。因為我個人覺得讓座應該係美德而唔係規矩，再者咁係咪照我唔睬關愛座就唔使讓？

2: 80幾歲都唔一定係廢柴，你讓座就即係話你assume 人哋係廢柴，所以我好唔鍾意

3: 我真係背痛。但係啲人就assume晒後生仔就一定冇事冇幹

梗係唔應該樣啦，成件事真係錯晒
後生仔只要坐咗係優先坐，就應該要讓比有需要嘅人

關愛座依樣野係邊條傻閪諗出黎？
有需要讓嘅就算乜位都會讓，唔係單單關愛座